Prottokoll sel 2mal Januaris 1881
Koos olid kohtu Peawanem: Jaan Saarmann
Jaan Kreep
Hans Simsohn
Kirjutaja H. Saarmu
№ 2.
Kohtu laua ette astus  Kustas Preiberg ja kaebas, et Jaak Millermann  tema kääst ühe hobuse ostnud 14 Rubla eest ja 5 Rub. sest hobuse rahast ära maks. ja 9 Rubla maksmata jätnud ja taha seda temale enam ära maksta.
 Jaak Millermann astus ette ja salganud seda mitte ära, waid ütles: et temal ei ole Kustasele mitte enam 9, waid 3 Rubla maksta, sest et tema olla 6 Rubla Paides turu peal ära maksnud, kusjuures mitte tunnistust ei ole olnud. Esmalt salgas Millermann se 6 Rubla ära, aga pärast tunnistas, et temal olla 9 Rub. Kustasele wõlga maksta. 
Mõistetud sai: et Jaan Millermann peab seda 9 Rubla 15. Januaris ära maksma ja peale selle weel 3 pääwa puuris olema, et tema esmalt 6 Rubla oli ära salganud.
Semõistmine kuulutud ja olid sellega rahul, kaebaja  Kustas Preiberg kui ka tema wastane Jaan Millermann.
Täidetud.
Kirna walla kohtu nimel,
Peawanem: Jaan Saarmann XXX
Jaan Kreeps XXX
Hans Simsohn XXX
Tunnistuseks kirjutaja: H. Saarmu /allkiri/
